亞馬遜熱帶雨林已經大火左3星期

今次仆街了。

推

生態浩劫

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

btw真係好撚大鑊

如果係狗屋就好

有好多藥物都係用亞馬遜林啲植物提煉

世界之肺molamola

Jair Bolsonaro claims without evidence that NGOs are setting fires in Amazon rainforest

哇屌 會唔會成個燒哂

今次真的全球攬炒

咁大件事全球大部分媒體都無報導過

其實係咪人為

全球焦土

有消息話已經燒左三個星期
但最神奇既係今日先流傳依D消息

我都係睇reddit 先知

唔係今日嘅事 大家太忙啫

影響全球㗎好快熱撚死

無左佢 地球會無左20氧氣

無左佢 地球會無左20%氧氣

嘩屌。。。。

咁大鑊?唔見新聞有報

咁撚仆街就算唔係環保撚都要推

係時候RESET

會唔會又嚟一次諾亞方舟咁
不過唔係洪水 係大火

TRUMP反環保 封鎖消息唔奇

末日來了
大淫婦係邊

我睇Twitter先知 但係又唔覺新聞有講

雨林唔落雨整熄佢？

嘩屌 咁大鑊

關trump事...？

陰公 係咪無機會救熄

香港有個

點解冇人講

我都係好記得大淫婦

雨林唔落雨

啲亞馬遜女戰士點算

冚球剷了

屌 竟然有人get到

共和黨反環保反左好撚耐
有睇before the flood都知
係唔係無知成咁

咩意思

真係擔心

成本野我一拎上手就淨係睇頭同尾果part
其他悶到hihi

伊拉克

世界個肺燒3星期 好大件事喎

美國威脅全球唔好報？

無知一問
入面有冇原始人?

巴西有冇要求美國幫手先？

格陵蘭一日融冰125億噸

每晚10點 窗邊吶喊
822 中學生集會
823 人鍊 + 基督徒集會
824 觀塘
825 葵荃青
831 民陣

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可
-撤回逃犯條例
-撤銷暴動定性
-釋放被捕義士
-解散警隊 制裁黑警
-實行雙真普選

收埋幾個星期宜家先全世界知

玩撚完

Molamola

陰毛論收皮啦
吹到封閉消息又屈埋落trump度
一打唔洗找啦P牌狗

美國唔係中國 依啲又唔係咩機密唔會封鎖

因為全部都報晒香港？ 睇嚟真係好多國家都想中國仆街

啟示錄

燒3個星期咁誇張？

請參考啟示錄

低水平問題請教下，點解濕度咁高都燒到咁誇張？

D樹一定係收左CIA錢

呢個真係真正攬炒冚球剷

唔睇twitter真係唔知

濕到咁都燒得著

警狗那katy pang

我都係咁諗
熱帶地方全年夏季
一日落幾次雨，濕度又高
照常理唔會燒到咁耐

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE 高志森D傻仔就成千幾個LIKE!

真焦土

俄羅斯核爆

聖經

起佢底就知on9反美上腦既左膠

審判日就到

地球之肺
打大仗

點算

仲大鑊過聖母院大火

有咩好驚呀
會自己好返架啦

大撚鑊

要冷處理 好多人不懷好意特登去燒一燒就玩完

香港人有咩可以幫到手

冚球產

好撚大鑊呀

支持前線
但係P牌仔推唔郁

仲有一句：Absolute power corrupts absolutely

有冇keep住救架

下

唔怪得咁熱

MolaMloa

傻仔
全世界都知共和黨反環保
大把republicans收大集團錢
例如koch brothers
咁都叫陰毛論
同D藍絲話白衫係中聯辨派黎係陰毛論有咩分別
真係面就人地俾，架都自己丟
無知唔係問題
無知仲要扮醒就至撚柒
膠就你自己含番我再比多十打你點話

唔夠人講就叫人P牌仔
早開AC巧威威呀傻仔
唔撚BLOCK鳩你個傻仔不是人
回呢個POST都已經係一種侮辱

molamola

冚球鏟

推。

Show Blocked User - 東城綾

冚球摌喇

nvm la
少d 蝗就得

森林大火對整個生態系統係利多於弊
只係人類覺得燒到「自己既地方」
影響到自己既安全

係真係無人報
上個禮拜先爆咗出黎已經燒咗成兩三個禮拜

我都係上twitter先知

關Trump咩撚野事

巴比倫大淫婦

就算佢係防環保，
咁佢點封鎖到全世界信息？
佢自己本土唔報，其他地方都會報啦

香港重要啲
俄羅斯核爆都唔關我事

push

#293376 反Trump反上腦

全球玩撚完

地球大爆炸

可唔可以解釋下
lm學野

Reset
最好來個大洪水
人類一起重新開始
記得唔好再有共匪嘅存在

核爆 + 生態浩劫
仲有可能打仗
今次真係冚球剷

慘

侵點封鎖CNN
仲有你淨係睇美國新聞？

有咩關係？

唔怪得呢幾日呼吸困難咗

燒完啲灰會變成養份滲入泥土令之後啲植物生得更粗更大

全球攬炒

世界末日

真。攬炒

D土會靚d多左養份 但係唔知會唔會燒到某d植物絕種

大獲了

好似好多時山火都係等佢自己燒

屌你原來真係弱智 唔係扮架喎
Trump反環保就不嬲個個都知 而家係問你佢點樣封鎖到全球消息呀

全城中伏
就係呢啲POST令到滅聲計劃成功

咁易封鎖消息 你估大陸咩

黑森林

好難救架 通常都係圍住個火源斬一圈樹由佢燒

巨乳驊

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

三毛 block得

不嬲環境問題都冇傳媒想講，因為唔夠juicy，但其實係最影響到我地

好心痛

咁大獲

焦土了

人地講緊封鎖消息

仲同條弱智p牌仔嘈 唔洗理佢啦

仆街了了

係依幾日先爆出黎 依件事禁左都幾耐下 好撚痴線

弱智仔呀弱智仔
無腦就唔好出嚟獻世啦
反美還反美，你講啲野都要合理
美國唔同支那，唔係極權國家，即使佢要禁都唔會係禁啲咁on9嘅新聞啦，況且唔係間間press都係佢自己人，佢禁都禁唔到咁多
出咗美國，佢對media嘅影響力更少，唔通你覺得佢控制到俄佬啲報紙？
腦係好有用嘅，希望你早日搵到個

收膠啦on9 仔

呢獲真係大獲

今晚唔開冷氣了

自我中心到

成日都覺得我地全世界明明好多大自然問題要解決
但就比中國制造出黎嘅政治問題拖後腿
真係好on9
中國呢d地球癌滅國算啦

屌，仆街了，冚球產

焦土

Sorry FF下先
會唔會黎咁果兩日嘅遊行
係咁依叫下prayforamzonia
表示我地都有關注
增加國際環保撚注意

當然五大訴求 缺一不可係最重要

個起因係咩

molamola唔知點救翻

推呀，屌
真係冚球鏟啦

地球危機

消息封鎖

統戰統戰統戰

公道講
係有既，不過通常都係燒左幾日，完全搞唔掂先報咁

屌

可以搵外星人幫手嗎?

你估大陸咩ON9，話封鎖就封鎖你講出黎都唔面紅個下好野

嘩死囉，地球個肺……

講左幾日，twitter 有好多

土地係會肥沃咗, 但樹木要生返咁高咁大要幾多年時間?!
一種生物絕種更加係無可挽回! 未計仲有好多動植物未被人類完全發掘到
唔覺得係利多

咁撚大鑊

可能唔係左膠係5毛，及早BLOCK佢啦

拉長黎講冇錯既，不過人類會死先

大鑊大鑊

ff 到 根本就冇人理

睇Twitter trending hashtag先知
真係好大鑊...

如果有物種因此絕種就唔係咁講

TWITTER 真係有用
大家都多D 用

正常循環就係，依家講緊由巴西新總統上台，
為發展已經過度燒森林，本身森林面積已經愈黎愈少，
依家個狀態去到燒咁耐都唔停，
燒毀既比例超大，對地球有好大影響，
睇新聞可以搵下資料分析既
介紹你睇埋Netflix 既受國者法案

有報呀 尋日睇好多外國媒體有報

真係要儲定糧食同食水係屋企

森林大火其實係自然機制黎
多數係閃電等因素燒著d枯樹，燒曬之後d地就肥返又可以再生過

有人開田放火另計

係大家身處既地方有更重要既事
無注意到啫

睇新聞真係同電影世界末日無分別

個總統垃撚圾

問題係燒三個禮拜，幾多樹無咗？
產生嘅co2多幾多
同製造嘅氧氣又少幾多

只好寄望燒完之後生得更茂盛

咁大件事居然琴日先見到新聞

It doesn't hv to affect us for us to care

早一兩日greenland無咗好大舊冰添

無架，生態系統恢復速度唔夠快，起碼要幾百年先恢復到原來嘅生態

但聽講舊陣時啲人唔係好興隔幾年
燒一燒撻地嘅咩
會肥沃啲
純粹好奇問一問

亞馬遜森林: 喂理下我好wor

為商業發展原因燒，就唔係咁講

屌 咁大個雨林咁多樹 可以燒好耐

要幾耐先生返啲樹

可能要幾年先生返原本個高度

咁依幾年點呀？

屌 你估你國家果個習帝咩 領導人封消息

自然浩劫+而加各國人類發生既問題（香港 委內瑞拉⋯⋯⋯）
其實大家都feel到 人類差唔多要洗牌啦

When amazon burn, we burn with it

我唔係話燒得好
唔燒都燒咗
冇辦法下希望將來生得再好啲啫

逐分鐘消失4.8哩

今次仆街了

天要滅球了

EVERYBODY, PLEASE SHARE ANYTHING ABOUT THESE FIRES, NOT NECESSARILY THIS VIDEO! PLEASE EVERYBODY, THERE IS LITTLE MEDIA COVERAGE ABOUT THIS! VERY LITTLE PEOPLE OUTSIDE OF BRAZIL KNOW ABOUT WHAT IS GOING ON! BRAZIL'S PRESIDENT IS DOING ABSOLUTELY NOTHING ABOUT THESE FIRES, AND THESE FIRES HAVE BEEN BURNING FOR WEEKS!!! AND A REMINDER THAT THE AMAZON REPRESENTS OVER HALF OF THE WORLD'S REMAINING RAINFORESTS AND IT COMPRISES THE LARGEST AND MOST BIODIVERSE TRACT OF TROPICAL RAINFOREST IN THE WORLD! THE AMAZON HELPS IN CLEANSING THE WORLD OF CARBON DIOXIDE, LOWERING THE GREENHOUSE GAS LEVELS IN OUR ATMOSPHERE, THUS REDUCING THE IMPACT OF GLOBAL WARMING ON EARTH! ACCORDING TO STUDIES, THE AMAZON ABSORBS ABOUT 2.2 BILLION TONS OF CARBON DIOXIDE IN A NORMAL YEAR! ON TOP OF REDUCING CARBON DIOXIDE IN OUR ATMOSPHERE, THE AMAZON IS HOME TO 10% OF THE KNOWN ANIMAL SPECIES IN THE WORLD! THE HOMES OF THESE BEAUTIFUL CREATURES ARE BEING DESTROYED BY DEFORESTATION AND FIRES SUCH AS THESE, AND THEY THEMSELVES ARE BEING KILLED AS WELL!

錯誤觀念

平時一日全球有3000次山火
樹高唔代表乜
草先係重點

地球之肺

唔係話熱帶雨林多雨水咩，依家又係夏天，咁耐都無雨淋熄佢？

share出去比更多人知

燒完咪生返啲草先，你話要變大樹，要幾年？

野火燒不春風吹又生,不過一睇就知人為放火

終極焦土方法-全球暖化

中國如果滅國就少14億人破壞生態+爭氧氣

起公司坐到冷親

可以睇下呢條片

火災後會有好多植物死亡，甚至動物走唔切一樣遭殃，亦可能會有物種因此而絕種。但佢地同時亦成為極豐富既土地養分，為新生命帶黎理想既新世界，可以話係一個烏托邦

單睇個別物種，瓜哂老襯緊係一件壞事，正如我鍾意熊貓，我都唔想熊貓絕種但係睇生態唔可以噤狹窄咁睇，一定要睇得闊啲，長遠啲，講緊可能係幾十年，幾百年，甚至幾千年。

事實上好多天災都會為生態環境洗牌，颱風，海嘯，龍捲風，地震。不過我覺得火災特別啲，一獲熟全部變哂灰，唔駛額外又花幾十年去分解

其實以而家香港為例，遊行集會示威抗爭難以避免為社會帶黎負面影響，其實只係以短暫既痛苦換取日後更大既快樂。

森林大火係自然循環黎
樹木燒完變灰 變成肥料

燒死左批老樹
泥土下既種子有機會發芽
無左老樹遮擋陽光 新樹會更欣欣向榮

乜野人諗乜野
自己個國家痴撚線就諗人地國家都一樣係痴撚線

熱帶雨林成日有火災
未到完全失控佢地都未必報

世界肺炎 地球唔會玩完 但人類會

玩完了

仲有就係同阻止雪崩一樣
唔想有大雪崩 就要keep住有小雪崩

唔想有巨火災 就要keep住有小山火
人為滅山火係傻事

森林大火年年都有，但係今年火災宗數比去年同期多咗 80%。
所以有傳話係人為，係巴西總統鼓勵農民燒森林騰出土地作畜牧業。

噚日啲煙吹到 2700km 外嘅 Sao Paulo，（即係香港去到名古屋咁遠），成個天都黑晒。

想像下遠到好似日本嘅地方有火災，啲煙吹到嚟香港，多到成個天都黑晒，就知場火幾大。

人造雨有無得諗

題外話, 自從見識支那人啲無賴後, 我對熊貓都好反感
見到佢地肥斯大隻,任性,又麻撚煩,就令我諗起強國人...
明明以前好鐘意熊貓

會生番掛？

好心痛，咁大範圍被燒，好希望你講嘅係真

人地南半球黎

其實山火喺生態嘅角度黎講某程度上係好事

全球污染來源之一有中共份

巴西佬陰謀

睇左before the flood先講野啦

詳細請睇Netflix 愛國者法案，
依家唔係普通循環洗牌，
係巴西政府問題

如果真係無晒，無咗就無咗。整個區域氣候都會改變。

無支那, 燒多幾日都唔撚怕啦

藍絲: 廢青收美國佬錢去放火

其實年年都有山火, 不過今年真係特別多

TRUMP膠睇左before the flood先講野
知唔知koch brothers課左幾多金比TRUMP
知唔知大集團如蜆殼課左幾多比共和黨去攔截環保議案
美國連德國總理都可以鉤線
點解做唔到輿論控制
真係天真過天真嬌

啲人當左啲資源係取之不盡咁樣最後果段,啲木咁粗,成百年,幾百年嘅木一車車咁運走人類對地球造成嘅破壞真係已經番唔到轉頭

721
811

係...
但係100%機能跌到得10%
要幾耐先可以番番去100%?

有冇咩可以做到 捐錢有冇用?

見有好多人講絕種點算，啲樹點算：
無嫁喇大自然就係咁，生物適者生存之餘，大自然隨時凌駕於你，基本上好難勝得過天災，尤其是地面生物

當然大地重生既前題係人類唔會拎左塊地黎發展

又係支那人

又少咗份來自地球的禮物

除非全球既雨雲集中哂係亞馬遜
如果唔係只係杯水車薪

唔好呀
係咪末日先兆

我願意以中共高層、香港政府高層同香港警隊嘅命換返個森林返嚟。

個火燒到咁耐, 代表個火既周圍環境好適合佢繼續燒
你諗下佢燒咁耐, 咩濕氣都比佢"供"走哂啦~
啲雨雲一係熱到蒸發哂, 一係落完比個火蒸發哂

新聞完全冇報 喺twitter做文宣先至見到

中共都改變左我對熊貓既觀感
其實熊貓本身都好屎忽，又無保護色，又唔打得，連生bb都有困難揀左樣最無營養既野食，日食夜食，乜野都唔做，好在啲竹算生得快

一定有
有水就有人住係隔離
希望佢地冇事

燒成3個禮拜咁耐
真係無喇

今次真係全球攬炒

有巴打明白我
而家一見到熊貓, 個腦自動將熊貓樣變成強國大叔樣
屌

其實森林火災係自然不過既事
Life cycle

有報呀
Twitter 有tag上十大添
只係我哋求生緊無時間留意

傻鳩鬼國重慶都封唔到啦
美國封國際性消息
唔撚係惡d就岩架 傻鳩鳩

唔好再燒喇

rip

亞馬遜熱帶雨林已經大火左3星期

#260 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

龜龜

燒哂佢就岩架啦
最多一齊收皮
地球人 根本係多舊魚

呢獲真係冚球剷

咁咪開少D冷氣幫下手囉

天滅世界

關我地撚事咩，都無錢去架啦

可惜係你住緊地球

卡碧

用完只會令嗰個地方更加乾燥

P牌仔

睇佢講野就知佢係個種日日youtube睇埋d簡體字廢片既人

咁都諗到佢

頭個禮拜就有8唔該冇乜新聞嘅
森林大火就成日有，香港都見唔少
冇大傷亡唔上 world news 係正路

係過咗三個禮拜都未燒完先開始知仆街姐

完全文不對題，連中心思想係邊都唔知，你中文拎U?

除非係人類放火，否則自然界做野唔駛你教
而且啲物種未被人類發現又點？人類唔發現佢地仍然真實存在，係自然界/食物鏈擔當自己嘅角色

有咩實際野可以幫到？

有咩可以做

你確定佢有讀書考試？

玩撚猿

UP乜春呀你
冇野講就收皮啦
而家咪講TRUMP同共和黨反環保囉
你係唔識字定係文盲同點
中文思想

覆都廢事
已block

before the flood =簡體字廢片
上屆奧斯卡得獎既片變左廢片
無知真係大哂

oh no

On9仔柒左唔認，係要被人圍屌

金翅仆街鳥

earth reset

我係因為留意開啲關注生態嘅嘢先知

燒左幾多%先
熱帶雨林咁大有乜所謂

你地睇下自己既留言 大多數人都表達出事不關已 Who Fucking Care 禁款 包括我都係

因為點解？ 因為未燒到埋身吖

如果個火災係香港、係你隔離屋 你會唔會有所行動去救火吖！！

依家全世界睇我地正正係一樣 中共既控制未燒到埋身 所以唔識驚吖

如果你都認同我講既野 入黎睇下

全部國際文宣既方向完全錯哂 外國睇完根本唔會有行動

希望快啲停火

Saw it on Twitter
#prayforamazon

十年百年
十年樹木，百年樹人

大循環正式啟動

土地變肥沃左
好似火山爆發一樣 短期內系負面影響 但長遠黎講對自然環境系正面影響。 I guess?

真係唔知邊個柒
睇你個衰款連乜係republicans都唔識
宜家成班連登仔幫trump含
覺得TRUMP係救世主
點知人地當你下屆大選既condom
轉頭又成班炒車

#PrayfortheAmazon?
原來咁大件事，真係冇留意

Search唔到

Search到了
我打 哈桑先搵到
個節目叫笑談愛國

冇咗咁大個雨林 個地球真係玩撚完

啱啱check過
原來十幾年前已經傳過乾旱
即係個水氣循環一早就有問題

火燒廿日非一日之旱

似係人為喎

Sorry柒左，個節目好多數據，
仲有套4K紀錄片Our Planet 都有講關於亞馬遜森林因爲人類活動減少左好多

冷智識：

空氣中的氧氣，大約占了全部空氣體積的五分之一。 而地球上氧氣的來源，僅有10%是由地上的綠色植物提供，其他的90%全來自海洋。 海洋中的海藻，透過光合作用，是氧氣的重要提供者之一，而深海中的海底斷層在流出岩漿時，也會釋放出大量的氧氣。

用少支飲管就補救到啦

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤銷 612 暴動定性
4. 解散警隊，追究警察濫權濫暴 (包括721元朗官警黑勾結事件)
5. 立即實行雙普選

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
光復香港 時代革命-

早十幾廿年好似燒過
有節目影番事後生態仲好左好多

今次真係焦土...

禾地佢啜蘭炒

唔想熱死。。

今次真係好大鑊，地球肺癌，末日時鐘又撥快咗一分鐘😩

點解會無國家幫手滅火？依個係全球問題，就算全世界合作出動都好應該

猶像熱帶雨林 逐分鐘 消失4.8哩

應該唔止一分鐘了

O2+heat+fuel > rainfall

巴黎燒一燒就全球關注 亞馬遜wfc

雨林唔係應該有雨落咩

保育撚表示傷心已久...
唔應該只在乎佢帶唻嘅生態影響對人類會點, 應該擔心生態危機本身, 同埋雨林入面嘅動植物...

人類除左絕種之外冇嘢幫到手

一直認同人類文明係地球癌細胞, 期待人類滅絕以拯救地球, 雨林附近嘅城市點樣比大煙影響i give a shit

熱咗咁多年,就緊係會遲早大火啦,有咩好出奇

傷呀

成班權貴係到玩玩玩 唔止支爆，地球都就來爆

又有人用燒樹種地？
咁咪燒出禍lol

MOLAMOLA

巴打借嚟改少少嘢

推有冇知識份子岀黎講下點搞

亞馬遜都燒得著？？？？？好大雨架喎

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR BURN WITH US

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

823 人鏈 824和你塞 824觀塘遊行 825荃葵青遊行

環境問題一早就好嚴重，但有影響力嘅大國都唔肯放棄短暫嘅經濟利益，令到地球加速玩撚完。

地球毀滅啦

森林大火本來係正常
但今次可能政府帶頭放火

點搞可以

好快變火星咁

［投票］幾號入機場錫春袋好？

2012 個陣吹到行 話Lady Gaga 係 好多陰毛撚信到十
跟手2012 Fail左 Gaga都從埋良

OMG難以相信會有幾大既生態災難

反暖化撚去咗邊

陳同佳條女

成個地球一齊攬炒

依家係旱季

野生動物

問題係人為嘅話
可能熄咗又再嚟過

環保係全球嘅事
你想冚球剷？
on9？

唔好on9
係努力爭取同時都要關心世界
唔係同啲支那豬有咩分鐘？

別

香港為例… 山火過後要去番灌木同平時天然既樹林係要用10-40年
好似一個女仔無左少少頭髮，係遮到+畀到時間佢生番 但係而家係燒緊頭殼頂
我已經無講啲頭蝨點受影響啦

世界末日都吹左好幾千年
係今年又好出奇咩？
唔出奇呀，係我地依代戇鳩鳩番工番到死喳嘛

打算今晚追返d documentary睇，有無好介紹？

係咪就黎世界末日

救唔到咩

有旱季？

讀過geography
係間唔中要燒下d 樹 然後後來個d 先會生得更好
所以森林大火未必係壞事
不過燒 3 星期就好似燒過頭

好恐怖⋯⋯

一講人為就諗起佢

係有依樣野
可以google下火耕法
但依樣野只可以短時間令土地肥沃
到最後塊地會寸草不生
依樣野不過係人類想獲得更多既耕種手法
對地球唔係好事
唔好知少少就誤導人

地球喺咪要玩完..

怕乜嘢喎 咪好似刀耕火種咁咋嘛
燒完啲營養循環返曬入地下
新嘅植物咪會生得更加強勁囉

在巴西，有報道指出截至2017年9月發生於亞馬遜地區的帕拉州的火災相較2016年增加了229%。研究人員指出大多數的山火都是人為造成的，原因是人們清除森林並將林地轉化為耕地，而採礦公司、伐木企業和農業綜合企業則加劇了森林退化（英語：Forest degradation）問題[35]。儘管森林法規禁止任何人在大西洋沿岸森林進行刀耕火種，但破壞仍然存在[36]。有研究指出植物在被焚燒後所產生的殘留物會因淋溶作用而流入河流並最終進入海洋，而這種被稱為「黑碳（Black carbon）」的物質在進入海洋生態系統後更可能會傷害海洋生物。。

From Wiki

唉

唔知邊個總統反環保就燒森林，仲屈畀環保人士做佢

咁癲

咁撚大面積

你知唔知咩熱帶雨林既food network係幾咁complicate 你燒森林唔係淨係影響樹咁簡單 成個biosystem會因為佢而有好大程度上的影響

同埋 你講既例子只適用於small scale deforestation 而家呢個情況 好明顯已經過左threshold 都幾難復原

notre dame仲多人關注

好似係當地農民想霸原住民D地黎耕田所以燒森林,結果場火唔受控

仲話自己讀過geography 燒樹只會短時間內increase soil fertility 長期咁燒好明顯破壞左成個 soil 同埋biosytem. 仲有樹本身係nutrition cycle 裡而起左個好大作用 咁樣燒發點會好？仲有一旦過左threshold 森林就唔會復原到

燒撚完要幾耐先可以復原

呢個時間D動物又冇哂棲息地 食物又少左

咁大火可以點救？
冇理由任得佢燒

做一千年環保都無用, 咁燒法

唔明點解無人理

乜都唔知
不過歷史上有冇出現過好似咁強勁嘅山火 同埋 咁樣嘅山火之後會有咩後果？
你就咁講 其實我都係唔多覺得有乜嘢緊張感覺
地球之肺咁大 日日都有新物種被發現
唔會咁易奶嘢啩

咪話燒多過頭
(利申中學雞level geography 唔知燒幾耐先算好事）
同埋真係有人為燒樹促進生態架嘛

佢地要發展亞馬遜森林

只要啲人死晒，啲樹就會出返嚟

藍絲廢老 : 最衰都係d大學生示威者

其實唔會話燒幾耐係好事 通常本身燒樹就係為左agriculture 只會係燒small scale 的樹 而家咁大面積肯定過哂龍

日日有新物種 你都要顧及本身已存在生物既food chain架嘛 你而家tropical rainforest 既ecosystem 係到環扣一環架 而且你要知本身好多物種都係熱帶雨林裡面發現 而家咁樣燒發 未搵到都可能無哂

嗰邊啲雨而家係黑撚過閪

日頭

大撚鑊。。。

屌佢老味
放火果啲係度殺雞取卵

傻鳩Democrat

問題係人為少咗好多樹,

拎石器時代比

得罪講句 係慘 但香港人自己都未救得掂sorry

呢樣嘅嚴重性同香港有得比
冇咗個森林全球人食得屎喇

真. 全世界攬炒

本身人類係咁用棕櫚油都夠仆街
仲要濫用雨林產品

5毛冇腦，講埋啲九唔搭八嘅野唔奇

藍屍：肯定係黑衣人放火燒架啦！

咁仲可唔可以上亞馬遜買野呀？

Twitter 同 reddit 講咗好耐。大家真係唔可以困喺連登。

水浸香港了 無地亦無人lu

屌
正一地球癌細胞
衰過支那人

但人哋淨係會燒好細面積
比啲植物重新生長得離又唔會對成個雨林造成太大影響
佢今次燒撚左三個禮拜
個面積大撚到仆街

加上當地政府又冇點保護亞馬遜雨林
啲人成日入去非法伐木冇人理
Deforestation 好嚴重
本身因爲咁個雨林已經係年年縮水
佢咁樣燒一燒
我哋呢代人死撚哂 啲樹都未生得返一半咁高

咁次真係大撚獲

入面啲珍貴物種

暴政必亡！

唔好亂尼幫地產商開發土地

好撚心痛

半個雨林

點先可以收科

森林燒其實對地球無咩大影響
燒夠一百年地球都可以翻生
係人類杏皮橙了
上帝先係真正焦土派

人類係需要自食惡果

我仲有好多野想做 可唔可以唔好咁快末日

點算好

仆街，中共既污染冇左世界之肺點舒緩

冇人去救？

之前睇唔知咩話森林間唔中會自然燒下，係好事

不過燒咁耐就

係人為
外媒話巴西政府默許
想燒多d地騰空嚟發展

自己都係做sales
最撚柒憎啲客乜柒都唔識就入黎買野 少少準備都冇
講啲事實佢聽又當我水鳩佢
自己又唔撚用個腦去諗下點解決 又唔撚信人
唔撚信就咪柒問啦
Btw 個老闆一係唔好比人換 比人換點會扣錢咁濕鳩

錯po自膠

唉屌我feel到世界末日

生物多樣性好重要架....

太猛火應該連控制擴散都難

下 我屌佢老母 咁撚仆街

如果面積少/ 屬於初中級群落
應該就可以符合刀耕火種原理

但問題在於亞馬遜熱帶雨林好似係最大？
多屬頂級群落，復原需時好長
其生態系統極複雜+多樣性，同時有地球之肺既名
物種/群落，水循環，溫室氣體，真係唔知會造成咩程度上既影響

btw geog生態系同bio生態系讀落好鬼似

唔講我仲以為係佔中搞到咁
多謝巴打解釋

Wtf

可唔可以搵大量直升機放水

其實有樣嘢係叫防火帶
防止山火太大 成個山頭都攬炒
除非太大

仲要巴西政府冇打算救火

點會無我睇到好多

美國d 山林大火用哂飛機都唔係短時間救得熄

何況燒左三星期既熱帶雨林

應該話係唔係太長時間無落雨

其實森林大火再生返本身係自然界正常cycle 黎
不過人類過到開發下
呢個cycle 返唔到去

我仲以為雨林係偏濕嘅會冇咁易有大火

呢張相係日頭係Sao Paulo影嘅

好心痛 搵到咩原因著火未
我都係今日先見到呢個消息

堅攬炒喎，唔開冷氣都補唔返

咁撚大獲.....
點解冇人講...

睇到有啲巴西人係ig講其實係佢地個仆街總統搞到咁
好似係佢俾啲農夫過度砍伐 跟著又唔理

可能地球真係好快玩完

南半球而加係旱季黎

好似話大火發生既次數比上年同期高出87%根本就係放火燒下燒下點知燒大左收唔到科dllm

怪唔得我依期成日鼻塞

Contribute 咁多架 o_O

下。。。其他地方諗住幫手救咩

*唔諗住

仲記得Bolsarano條撚樣上任個陣習總仲發賀電，佢上任之後好多唔妥佢既左翼俾人拉埋 今次真係冚球鏟

都要有辦法先得

on9當有趣

Pudh

對於一場咁勁既火，你倒落去同滴水無分別加埋大量直升機仲要來回拎水

有報導話係斬樹多，加埋挖礦等等嘅人類活動

D人話呢個森林提供全球20％氧氣，gg

末日到了

但係咁燒法放左好多CO2出來，海洋係carbon sink，好多CO2就會入左海，好似條片咁講，啲水變酸，唔岩生物居住，又有人為海洋污染，魚死草死咁搞法最後都係死得死得仲快啲

正呀

個雨林係屬於巴西政府
其他國家唔可以干涉

睇左d新聞 好似唔係我地想像咁
一場超級大火就黎燒晒個雨林
只係一場特別大既火 而且好近聖保羅
加埋巴西總統上任後瘋狂開發雨林
最近炒埋話佢過度開發搞到今年多左好多火災inpe(類似天文台)個director
所以先突然間煲起左
而家個火好似停左

唔希望熱帶雨林burn with us

西伯利亞都6月燒到依家

農民燒山頭
幾個小火種 足從燒晒成個森林

咪又係巴西啲死窮撚國家想開發先燒撚爛，屌！你有心想救呀，救唔掂都可以揾其他國家求救啦。

明明有個地球之肺，你話開一部分俾人做限制旅遊，生態研究呢啲可持續發展嘅賺錢嘢就夠啦，係都要燒撚晒起幾棟樓先安樂。捉到鹿都唔識脫角

( Show Blocked 封鎖消息 User - 艾柔 )

呢下真係攪炒

咁點樣救到個森林
就算要救番都要好長時間

講緊耶蘇個審判日
人間地獄

sad ... 可以做d咩？

燒左一個禮拜都未完已經好大獲啦
仲隔三個禮拜
今次真係molamola

應該咁講啦 其實係香港人呢排太忙
都唔得閒顧世界大事
但係其實呢期都發生左好撚多野
墨西哥示威 日韓交惡 等等

其實唔洗太過擔心 雨林面積比你想象中大好多

同埋係成日有山火 個度d 人成日燒森林種野

因為燒完種野生得勁快，d 人走左之後又會再生返森林

唉 天災人禍不斷
做人做到好撚頹

香港都係，頭一兩個禮拜遊行冇咩人講，而家堅持左就快3個月世界就開始關注，所以大家加油唔好放棄，keep住個水溫就會有人關心

火燒森林係正常，有d樹嘅種子要靠火燒先會落地生根。

美國人同中國人
透支咗好多地球資源

香港病左兩個月

殺返20%人抵消返
我願意犧牲全中國13億人換返個森林

據熟人消息透露
今次雨林被燒係外國勢力入侵
目的係用燒樹取代核彈
損害中國人健康
北京已經開始出現嚴重霧霾情況
啲廢青暴徒收左美國佬好多錢去做野

燒樹 1000
燒瀕危動物 5000
每舊黑雲 10000
每次天降黑雨 50000
每種植物絕種 100000
每種動物絕種 500000
每個香港警察 10000000

亂港廢青暴徒太可惡，仲想搞到冚球產
！ ！ ！請廣傳！ ！ ！

痴撚線

馬嬲仔。。

生態循環

3星期？即係可以話玩撚完嫁啦啵⋯⋯⋯
因為控制到一早就控到
同埋冇落雨咁大獲？
本身已經濫伐緊 唉

真係reset了

熄到就唔洗拖3星期
依家唯有靠落雨⋯⋯⋯

燒撚哂就唔係咁講

其實單純燒部分就無乜嘢(除非燒到渣都無)
因為燒完土地嘅養分會更多
BTW希望無事

P牌仔做咩尻

Beta cuck 4 life

日頭天黑同落黑雨

如果冇濫伐同有限制咁燒下可能好事
依家又濫伐仲再燒三星期 真係含得

咁抵死啦 人類

果小小水對於燒左三星期既火場有用咩

Push

依家太遲

落去果下所蒸發完

畜牧業要好多地。

唔用刀耕火種點清地黎起棕櫚園，根本巴西政客同好多農業綜合企業都有關係

呢d post 都可以有鬧戰 你話人類係咪地球既寄生蟲丫

其實 聖經d 預言好似真係中撚曬
我記得末日前係有個叫敵基督既撚頭出現
而呢個撚頭形容到成個特朗普咁
跟住就講唔知第幾個預言係天降火種

If anyone wants to help / donate, there are 6 charities that work to help the Amazon rainforest have received at least three out of four stars from Charity Navigator, a nonprofit that rates charities on their accountability and financial management.
長話短說，想課金嘅埋嚟呢邊：

Amazon Conservation Association

Amazon Conservation Team

Amazon Watch

Rainforest Foundation US

Rainforest Trust

(呢條link唔work...?)

Rainforest Action Network

Source:

準備冚家剷

新聞提都無提過

啲動物咪死左好多，慘。

屌唔撚係掛
咪死咗好多動物
屌3星期都無人去救火? 邊皮淋水都好吖

不割不篤

見到咁多人話陰謀論 我就講多少少

- 點解燒山燒左咁耐都冇人講

係因為個report 琴日先出。咁點解琴日先出? 係因為Amazon 每年都有好多大火，無錯，係好撚多大火。Amazon 夏天求其打個閃電基本上都一定著火，而大家要明白Amazon 係唔會無端端有個原住民會有部iPhone 報狗話有火，所以即時監測火災係冇乜可能既。

巴西既太空部門其實係射左粒衛星上太空，每隔一段時間就會將資料send 番地球，整合成報告。所以點解燒左3星期先知？因為報告本身就係schedule 左琴日出。

- 咁係咪唔洗講呀？

首先Amazon 每年都好多大火，呢個都係點解我地要等巴西整合報告。而其實值得大家留意既地方係，大火既範圍年增長率為80%, 你要諗下每年增長係base on 上一年粒數字，你就知道Amazon 行緊焦土政策。而各國聯首亦都理撚得你，先係最大問題。

而更值得留意既係，巴西太空署係近期如常publish data, 話今年比上年多左80% 火，之後局長就比人炒左，十足十國泰。

咁之後d data 會有幾準呢？大家就自己諗

點解燒咁耐都無人救火？

啲煙吹緊嚟hk

香港場火燒左兩個半月

咪亂講，雨林面積少咗好多啦，因為城市化要住人。

人類要滅亡了

如果燒曬d樹..以後要改口

亞馬遜沙漠

成個巴西根本唔應該住人

雖然我一世人仲有好多嘢未試過未達成
但係對住支共同14億隻蠶食地球嘅臭蟲
我寧願全球攬炒 俾地球同食物鏈reset返

聯合國

痴線燒左咁大忽

睇下Twitter 啦
#PrayForAmazon 係熱門hastag嚟

攪炒啦
全地球攪

正經野都冇人睇

推多次呢個回覆

有冇搞錯啊

加埋印度

續分鐘消散，四千百里

好！
最好香港夏天40度
有錢佬住幾千呎大屋， 我住100呎 呢樣野無得變
但係40度 佢要著西裝
我就短褲
熱撚死佢地都好

到時陷球鏟
應該邊度都無分別

祖國都有好多山河嫁

正宗左膠
反環保就要民革式屈人

其實bbc都有報開國際新聞建議大家唔好太依賴本地傳媒，自己搵多幾間睇

快啲燒啦, 呢個時勢, 末日殺晒地球人先救到地球

天災人禍

再係咁燒落去，就全球攬炒！

熱帶雨林 大火 失控 = 雨林病左 失控 = 林病 失控

最後燒晒全球攬炒 = 焦土

= 林病失控全球焦土

利申，自然界啟示

// Amazon 夏天求其打個閃電基本上都一定著火 //
而家南半球係冬天

末日啟示錄

救唔到

返去搵你既床照啦
垃圾

自己柒左仲想死兜

唔係好鐘意打好多字放好多膠咩
以為自己好撚醒
返黎想再撐飯蓋？

人類末日倒數
地球都有重生，但人類就玩完

屌
賤種國家

我哋都唔係點幫都手，除咗幫手spread出去
send畀報過我哋新聞嘅機構

呀，BBC, guardian, vox, cbs都冇耐之前有報⋯⋯

thanos is right...

為左發展而燒雨林究竟要幾弱智先諗到

咁共和黨係咪反環保呀
柒頭
屌你老母

柒你老母咩
成班柒頭乜鳩都唔識跟住風向派膠
返黎再派你膠都仲得
搵左床照未呀
傻仔

唔好再開冷氣

弱智仔呀，去搵個腦返嚟啦
你老母係咪女人呀弱智
求其up句野又當自己駁咗
山係咪石頭，海係咪水呀
潛啦柒頭

求其搵都搵到，準備搵窿捐

識唔識英文呀？

係巴比倫

一次釣哂班on9仔上黎一招收皮真係好撚爽
自己無知仲要串柒柒
TRUMP唔反環保共和黨唔反環保
美國唔干涉新聞自由
成篇新聞稿改撚埋都叫唔干涉
希望所有話個我五毛/弱智既人
係呢一刻意識到你係幾咁柒

唉，繼續咁燒落去就真係全世界攬炒喇……

又返黎撐飯蓋
做咩唔貼google link?

閱讀理解都未做好
連人哋笑鳩你啲咩都未知
一直係到東拉西扯
最好笑係以為字多就有理
一直扮盲

認真 再燒落去大家攬炒

加速人類世界滅亡, 自然界重生
都係好事

洗太平地